[二次創作] 如果用廣東話唱義勇軍進行曲有冇犯法

一個月前
我話唱義勇軍進行曲，大家覺得我戇鳩
琴日喺九龍就唱到大大聲
其實我真心覺得唱國歌有用
不過我覺得要唱廣東話

佢代表我哋香港人
代表我哋要輸出抗爭思想
守衛我哋嘅母語

巴打
唔好咁痴線啦

膠少陣啦
你用支那話唱歌唱到字正腔圓一樣有事

都唔講做乜鳩要唱匪國匪歌

何謂國歌
你承認個國先會有國歌存在
唔承認佢只會係一首普通既歌
唱完又比人屈愛國

自己睇片
琴日為圍西九嘅人痴咗線？
點解會係我痴線？
定政府痴線？
黑警痴線？

香港人可唔可以比啲骨氣

義勇軍進行曲好適合目前香港人比黑警打，被制度強姦嘅情景

如果佢唔係國歌嘅話，當佢hallelujah咁唱又有咩所謂

義勇軍進行曲只係電影主題曲, 本質上冇問題

唔通匪國話喺佢嘅嘢就係佢嘅？ 佢夠話香港係佢㗎喇

我標題係義勇軍進行曲
呢首唔係我心中嘅國歌
我亦只會用廣東話唱一首代表抗爭嘅歌
我想表達嘅係
每一個香港人要被迫唱呢首歌嘅時候
請用廣東話

惦記唱共匪國歌係有骨氣嘅表現

琴日圍西九
大家唱義勇軍進行曲比大陸人聽
推廣香港有抗爭
效用可能只有一半
佢地可能以為香港人愛國
咁點解唔用代表香港人嘅廣東話唱呢？

我標題係義勇軍進行曲
呢首唔係我心中嘅國歌
我亦只會用廣東話唱一首代表抗爭嘅歌
我想表達嘅係
好似琴日圍西九，我地抗爭者向大陸人宣揚香港有抗爭時
每一個香港人要被迫唱呢首歌嘅時候
請用廣東話

我自己就老閪都唔會唱
冇唱我諗有20年
除左幼稚園比人唔撚識之外

呢個IDEA係好既
但前題係要有人和應
一陣D人會以為你痴左線

下次
每一個香港人要被迫唱呢首歌嘅時候
請用廣東話